點解香港會咁?

以前既香港, 社會風氣唔會一面倒走左去考公務員,紀律部隊
但今時今日, 你考唔到, 你既人生就會玩完, 你唔會買到樓,唔會結到婚, 生到仔

好多野都係扣扣相連, 你讀唔到書, 唔緊要
比D心機去考政府,考紀律部隊, 考到, 草幾年錢, 結婚, 等抽宿舍
出到黎就係成功
冇人會在乎你既過程, 只會在乎你既結果

想買樓, 想生活好, 就要碌入去政府到搵一官半職, ACO請人
明明係一份中五程度既工, 點知一大堆大學生, 碩士生都要爭崩頭咁去搶
就係為左唔想係私人公司受氣同比人屌, 同埋想準時放工, 想休息多D
想HEA D, 想嘆D
從來香港都係一個冇希望既地方, 令到人民會一窩蜂去搶
不論居屋,月餅,門票, IPHONE, 有機會炒既, 香港人就會去搶
成個風氣,唔同晒, 變左一個唯利是圖既社會
做到政府工, 炒到飛, 有父幹,有樓結到婚生到仔就係叻,勁, 成功

其實, 係錯在教育制度, 政府, 定係人民自己本身? 機會, 香港係咪真係冇?

香港政府同共產黨就是最大問題

維穩
完

正解，政府工係維穩+社會福利

成個中國都係咁啦，大陸年年一車車大學生考公務員

當一個城市變成咁，幾有錢都無用

香港從來都係咁

完。

係d人越黎越廢 冇拼搏精神

要發展嘅唔發展當全世界都搞緊it
香港就炒iphone

月經post

原因好簡單姐今時今日的細路冇左希望...

側晒埋一邊

香港已死

香港從來都係唯利是圖

問下自己係金字塔邊層，做緊 d 乜，咪知點解香港會咁

屋都無得住
講咩理想
向現實低頭

讀通識讀到上腦？暑假都拎返份筆記出嚟溫？

香港只係識諗自己

香港不嬲咁垃圾

由讀書年代垃圾到而家

次等文明係咁 成個亞洲都係咁

請善用起或功能

人民自己本身

教育制度, 政府好大情度都係香港人自己implement

香港人特性，貪生怕死，怕事怕做錯，貪小便宜，自私
講規矩，非黑即白，即使現實係大部份都係灰色（但係自限鍵盤面前）

有無人可以比啲香港人優點我

香港通識會教呢 d 就唔會有你呢種質素既回應

巴打講得好岩 乜都中意企係道德高地話人

中學雞通識唔好衝出黎柒啦
呢d垃圾金字塔有撚用咩

證明個政府出左問題 社會冇希望冇理想

因為支那專權管治
口腔期人口係佔最多數
同人講野話題係圍繞食野 旅行 有咩著數
乜野留言再inbox答案可以有幾千個留言
貪方便用支那寶 身邊朋友都係大陸人用微訊溝通
個人私隱觀念薄弱
唔識政治 歷史 講野唔會有邏輯
對政治理解係陰謀論,誅心論,唔夠講就會話事不關己/咁叻你去做
港獨已經係最top個兩項
但對於好多人黎講 「港獨係共產黨搞出黎, 689係港獨之父」你應該會聽唔少
其實最大問題都係統治階級(港共)都係好低層

有邊中學通識會教呢個金字塔？
智障就唔好衝出黎柒，廢柴

大部分香港人仲維持吃喝玩樂呢 d 基本生理需要就滿足就夠
睇 d 鬧廢老 post 話選舉為左蛇齋餅粽出賣香港
實際上，話廢老為左蛇齋餅粽出賣香港既人，好多都係因為類似「蛇齋餅粽」的利益一樣出賣香港
講道德、責任、文化，呢 d 人根本去唔到呢 d 水平同認知
所以當你做一 d 超越佢水平或認知既行動，佢係唔會明你為乜咁做，或只覺得你合群、搞事之類

係架

不過世界係自己創造
你跟住大圍節奏去行, 你前路可能都一樣只有呢條路
你敢離隊行第二條路嘅話, 其實世界都好大

我覺得廢老,大陸人係一個問題
但香港青年本身立志考紀律部隊政府工已經係一個風氣

獨裁政府嘅特徵
國進民退
裙底資本主義之下只有親政府勢力可以分到利益
民營部分經濟空間慢慢被擠壓
但係政府本身係不事生產
所以經濟體競爭力逐漸衰退
最後成個社會都收皮，當然1%人例外，佢地搵夠就走人

淪陷咗

因為私人企業同做狗差唔多，特别係港資，一係就出國做，但香港後生又唔想離開香港，政府工都係做狗架啦，但最少係隻返工放工準時，ot有補水，有尊嚴ga狗，遲下立埋辱警罪，咬返你轉頭都仲得，做過港資你就明

Sosas
人為求有份工吃喝玩樂
同新加坡差唔多
但至少新加坡國民優先

lm

無未來嘅地方
只會培養到短視嘅人

好肯定中學有教
兩、三年前私補有見過
係教科書到有需求金字塔
好似係個人成長個個單元到
除非又改咗

個金字塔唔係講成長

欠缺人文精神嘅地方就係咁落後同扭曲，口口聲聲話自己係活喺現代文明社會嘅人，但內裡嘅價值觀就同一個原始、古代社會嘅人無分別，依然用番千百萬年前嘅處事方式套落嚟現今社會。

連接納異類嘅勇氣同心都無，仲係停留喺「非我族類，其心必異」呢啲老古董上面，好似一見到佢衣著、髮型唔同於自己就會對你有害、唔係人類咁，真係痴Q線。

一見到人哋嘅意見同自己唔同就唔理三七二十一，一嘢轟埋去，不斷用埋晒啲「垃圾話」去回應異己，極少數人會用番理據同邏輯去回應番啲異己。

最大問題係將「尊重」呢樣人類社會入面其中一樣最重要嘅元素變成一種交易，靚仔嘅先值得尊重、唔靚仔就唔駛尊重，專業人仕就前恭後倨、其他職業嘅人仕就白鴿眼，技能同長處多就當佢神咁拜、唔夠多就don't give a shit。

所以香港社會只會步入無盡嘅黑暗，但唔係由港府膠官、中共造成，而係香港人自己，不論係老、中、青邊一代都好，都有責任。除非香港人整體嘅人文精神有所提升，如果唔係，真係等被北方強國同化，一齊共享大強國嘅榮譽。

唔係冇拼搏精神
係依家大家都醒左
識得為我自己拼搏
而唔係咁on9幫班老闆拼搏

唉屌
好肯定有
dse前係喺中文課f6、7教
dse係喺ls教
我問下人搵唔搵到本ls書

政府用唔同嘅手段迫撚死香港人
香港人唔反抗就唯有揀返最有“保障”嘅政府工 冇樓又冇父幹而又要接受社會現實 只有政府工可以幫到你

最後始終都揀係俾政府勞役 起碼政府唔似出面私人市場 淨係會壓搾你人工同假期